<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  version="2.0">
    <channel>
        <title>Tecnología</title>
        <link>https://www.abc.es</link>
        <description>Tecnología</description>
        <language>es-es</language>
        <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 20:01:31 +0100</pubDate>
        <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 20:01:31 +0100</lastBuildDate>
        <ttl>2</ttl>
        <item>
            <title>WhatsApp prepara el cambio más importante de su historia: así te va a afectar</title>
            <link>https://www.abc.es/tecnologia/whatsapp-prepara-cambio-importante-historia-afectar-20240124164253-nt.html</link>
            <description>2.000 millones. Esa es la cantidad de usuarios que tiene WhatsApp . La plataforma propiedad de Meta no solo es, con diferencia, la 'app' más utilizada a nivel mundial en términos de mensajería. También es la herramienta de comunicación más importante para muchas personas. Sin embargo, eso podría cambiar dentro de poco. Al menos en la Unión Europea . Actualmente, WhatsApp está trabajando para que la plataforma sea compatible con herramientas de la competencia, como es el caso de otras aplicación de mensajería como Telegram o Signal . Esto provocará que, próximamente, el usuario que lo quiera no tendrá necesidad de tener instalada la 'app' de Meta para poder seguir manteniendo el contacto con el resto de usuarios. Podrá optar por otra herramienta. Noticias Relacionadas estandar No WhatsApp está copiando una de las funciones más útiles de iPhone: así funcionará ABC estandar No WhatsApp ya te deja crear 'stickers' en el iPhone: cómo puedes hacerlo ABC Dicho de otro modo: si tienes Telegram, podrás utilizar esta plataforma para enviar mensajes, directamente, a las cuentas de WhatsApp de los contactos que tengas almacenados en el 'smartphone'. No tendrás que acumular aplicaciones de mensajería. Con una sola te bastará para todo. Evidentemente, Meta, empresa que también es propietaria de Facebook e Instagram, no toma esta medida, que puede terminar restándole usuarios, por voluntad propia. El cambio viene motivado por la Ley de Mercados Digitales de la UE. La normativa establece, entre otras cosas, la obligación para las grandes empresas de internet o 'guardianes de acceso', que son aquellos que, entre otras cosas, cuentan con más de 45 millones de usuarios en suelo comunitario, la obligación de «permitir la interoperabilidad de terceros con sus propios servicios». Es decir, en el caso de WhatsApp, permitir que los usuarios que lo quieran puedan mandar mensajes a otros internautas que operan en la aplicación. Y todo sin necesidad de tenerla instalada en el 'smartphone'. WhatsApp ya estaba trabajando el mes pasado en la interoperabilidad de la aplicación en la beta para dispositivos Android 2.23.19.8. Ahora, de acuerdo con el medio especializado WABetaInfo , el desarrollo se ha extendido también a teléfonos iOS; es decir, los iPhone. Aunque, por el momento, se desconoce el momento en el que la novedad estará disponible para todos los usuarios; lo esperable es que sea en cuestión de apenas semanas. De acuerdo con los planes de la UE, los guardianes de acceso deben cumplir con todas las obligaciones de la Ley de Mercados Digitales a partir de marzo de este 2024 . En caso contrario, pueden enfrentarse a multas que ascienden hasta el 10 % del volumen de negocios mundial total de la empresa. La reincidencia elevaría la multa al 20% del total.</description>
            <category domain="Tecnología">Tecnología</category>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 16:42:54 +0100</pubDate>
            <guid>https://www.abc.es/tecnologia/whatsapp-prepara-cambio-importante-historia-afectar-20240124164253-nt.html</guid>
         
        </item>
        <item>
            <title>Jugamos a 'Prince of Persia: The Lost Crown': una nueva maravilla y el renacer de un clásico</title>
            <link>https://www.abc.es/tecnologia/videojuegos/jugamos-prince-persia-the-lost-crown-nueva-20240125141005-nt.html</link>
            <description>Desde su origen en los años 80, la saga 'Prince of Persia' ha tenido una presencia emblemática en el mundo de los videojuegos . Comenzando con su debut en 2D en el Apple II, la serie ha atravesado diversas fases, desde momentos de éxito arrollador hasta periodos de menor visibilidad. A lo largo de su historia, ha experimentado con distintos estilos y mecánicas de juego, adaptándose y evolucionando de la mano de las tendencias y tecnologías de su época. Siempre ha sabido discernir cuáles eran los estándares e intereses de los jugadores en cada una de las diferentes generaciones de consola, con un resultado más que sobresaliente. Tras una década de parón, Ubisoft rescata la saga con un nuevo lavado de cara y un cambio de género, apostando por un aspecto 2.5D y acercándose más a los 'Metroidvania' que a los títulos de acción y aventura en 3D que tanto disfrutamos en PS2 y PlayStation 3. El enfoque, que bebe muchísimo de títulos como 'Metroid Dread', 'Hollow Knight' o 'Blasphemous', es un terreno completamente nuevo para 'Prince of Persia', pero lejos de ser una decisión suicida ha sido una apuesta revitalizadora para la saga. Noticias Relacionadas estandar No Jugamos a 'The Last of Us 2 Remastered': la vuelta de la joya más oscura de PlayStation Rodrigo Alonso estandar No Los diez videojuegos de 2024 a los que vas a querer jugar Rodrigo Alonso Dejando atrás al Príncipe para tomar las riendas de Sargon En 'The Lost Crown', la historia inicia con una cruenta batalla en Persia, donde se nos presentan a los siete Inmortales, grupo de asalto del que forma parte nuestro protagonista, Sargon, y los que serán nuestros compañeros de viaje a lo largo de todo el juego. La chispa que enciende la mecha de la trama es el secuestro del Príncipe Hassan (así es, en un principio el que siempre fue el protagonista) durante la celebración tras la guerra, lo que lleva a Sargon y sus compañeros a emprender una peligrosa misión de rescate. Sorprendentemente, a pesar de ubicarse en un género donde domina la jugabilidad por encima de la trama, la narrativa de 'Prince of Persia: The Lost Crown' destaca con una excelente construcción y presentación . Apoyada por ilustraciones detalladas de los personajes durante los diálogos, la historia nos guía a través de un laberinto de sorpresas. Sin dejar tiempo para descansar ni caer en momentos de desinterés, la narrativa introduce giros cada vez que el jugador piensa que ya ha descubierto por donde van los tiros. Y eso engancha. Además, los personajes son lo suficientemente únicos y pintorescos para que uno se interese por hablar con ellos y realizar sus misiones secundarias más allá de las conversaciones y recados obligatorios. Estos elementos elevan 'Prince of Persia' a un nivel superior dentro del género , enriqueciendo la experiencia de juego con una narrativa profunda y muy envolvente en el espacio y el tiempo. Pero hay más, mucho más, porque sobresale en todo lo que se propone. El combate es increíble y desafiante; el plataformeo es ágil y satisfactorio; la exploración es un deleite y los enfrentamientos contra jefes son una auténtica pasada. Es de esos juegos a los que cuesta encontrarle pegas, porque se nota que durante el desarrollo había mimo y ganas de hacerle honor al Príncipe con su vuelta. Combate desafiante y espectacular Volviendo al sistema de combate, el núcleo jugable , está planteado de manera que la gran mayoría de movimientos y ataques de Sargon se pueden encadenar de formas espectaculares. Permite que en mano de jugadores habilidosos se puedan crear cadenas de combos que rivalizan con Kratos o Dante. No falta la personalización, tanto de habilidades pasivas como activas, además de un repertorio de armas más que aceptable para hacer frente a la variedad de enemigos. Saltemos ahora al plataformeo, que es otro de los puntos fuertes. Aquí la clave, más que los propios saltos, es la forma ingeniosa con la que se ha jugado con los escenarios para ofrecer distintos tipos de desafíos y añadir mecánicas que cambian dependiendo de la zona que visitemos. Todo fluye como el agua, desde la precisión de Sargon como la posición de las plataformas, permitiendo un movimiento de un nivel de agilidad nunca visto en el género. Sin embargo, su punto negativo es sin duda su rendimiento. ABC ha jugado al título en Nintendo Switch , tanto en modo portátil como en sobremesa, y en más de una ocasión se ha congelado durante unos instantes o ha sufrido un tirón entre cinemáticas. Y es que a pesar de que su estilo 'cartoon' luzca estupendo, no es nada puntero, por lo que este rendimiento señala una falta de optimización que nos hace plantearnos si es cosa de Ubisoft o si la consola nipona debería pensar en la jubilación más que nunca . ¿Lo recomendamos? Si no ha quedado claro, en ABC estamos más que encantados con 'The Lost Crown'. Es un retorno de la saga adecuado para los que quieren entrar de nuevas, y para aquellos que querían algo nuevo pero con las bases emblemáticas. Es esa clase de juego cualquiera puede tirarse horas yendo de un lado para otro, saltando y derrotando enemigos sin cansarse. 2023 fue uno de los mejores años para los videojuegos , y con este arranque, todo apunta a que 2024 seguirá su estela.</description>
            <category domain="Tecnología">Tecnología</category>
            <category domain="Videojuegos">Videojuegos</category>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 16:32:21 +0100</pubDate>
            <guid>https://www.abc.es/tecnologia/videojuegos/jugamos-prince-persia-the-lost-crown-nueva-20240125141005-nt.html</guid>
         
        </item>
    </channel>
</rss>
